# ABC043

2018-04-07

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAD_5bqK5mqIKKoZTuOQM5Ota/ARC059_ABC043?dl=0

## A - キャンディーとN人の子供イージー / Children and Candies (ABC Edit)

- デクリメントしていって和を求める

- 等比数列の和の公式を使えば一撃でした……

## B - バイナリハックイージー / Unhappy Hacking (ABC Edit)

- リストを作って、文字列の先頭から追加していく
- 最後にリストを反転して出力

- 0,1なら追加、Bなら削除する関数を作る

## C - いっしょ / Be Together

- 平均値に置き換えるのが一番コストが低い？

- 平均が小数点の場合は切り捨てと切り上げの2パターンを試して、コストの小さい方を採用

- この解法でバッチリでした！めっちゃうれしい！！
  - うれしかったので3つの言語で実装しました！！

## D - アンバランス / Unbalanced

- 前に某氏が考えたアルゴリズムを覚えていたのでそれを実装してみた
  - が、WAかつTLEだった

- 解説の方法で実装したらめちゃめちゃ速かった
  - ifのオンパレードをmatch withで最初は書いていたのですが、なぜかエラーが発生したのでこの形になりました

- pre' <> preの条件を書いていなかったので`zz`という入力で死んでしまったのですが、これを入れるとACになる代わりに1ms -> 2ms, メモリも640kb -> 2688になる
